Lorsqu'un **bilan est évalué par plusieurs professeurs** (partie partagée du bulletin, référentiel, ...), vous pouvez définir comment **VÉRAC** attribue le niveau final à l'élève.

Il suffit de définir les pourcentages **maximaux** (condition **plus petit que**)  et **minimaux** (condition **plus grand que**) autorisés pour chaque catégorie indiquée.

**VÉRAC** teste les conditions les unes après les autres :
* il vérifie que **l'élève a été évalué suffisamment de fois** pour que le bilan soit représentatif  
(nombre minimal d'évaluations ou pourcentage maximal de X)
* puis il teste la condition du **meilleur niveau d'acquisition** (vert)
* ensuite, il teste celle du **moins bon niveau** (rouge) en utilisant les mêmes régles (mais transposées)
* si aucune de ces deux conditions n'est réalisée, il teste alors la condition du **niveau intermédiaire supérieur** (jaune)
* si aucune condition n'est remplie, l'élève se situe alors en **niveau intermédiaire inférieur** (orange).
